Moje země Jsem z Uzbekistánu .
Uzbekistán je jednou z pěti středoasijských republik .
Uzbekistán a jeho lidí má jméno podle chána ( krála ) Uzbeka , který žil ve 14 . století .
Uzbekistan soused s Afghánistánem , Kazachstánem , Kyrgyzstánem , Tadžikistánem i Turkmenistánem .
Uzbekistán má trochu stejné počasí s česky ale , v létě Uzbekistánu je vyšší teplota než v ČR .
Obyvatelstvo Uzbekistánu jsou asi 23,7 milion lidí .
Uzbekistánu má Karakalpakská autonomní zemi .
Etnické složení Uzbekistánu jsou Uzbekové , rusové , tádžikové , karakalpakové atd .
Hlavní město je Taškent .
Taškent je moderní a krasné město ale , historické město Samarkund je nejkrasnější .
Tam každy 4 rok bude hudební festival " šarg taronulari " ( Výhodní melodie ) a se zúčastní mnoho artisty z celé světě .
Hlavní národní hospodářství je bavlna .
Uzbekistán druhém ve světě po exportu bavlna .
Ještě země má zásoby uhlí , rud mědi , zlata , ropy a zemního plynu .
Já vždycky se těšim a nudim se po moje země .
